export const vlastiveda_lib_kh_par_questions = [
    {
        question: 'Hlavní město Libereckého kraje?',
        options: ['Liberec', 'Praha', 'Jablonec', 'Plzeň'],
        correctAnswer: 'Liberec'
    },
    {
        question: 'Řeka protékající Libereckým krajem?',
        options: ['Vltava', 'Jizera', 'Labe'],
        correctAnswer: 'Jizera'
    },
    {
        question: 'Hory v Libereckém kraji?',
        options: ['Jizerské a Orlické', 'Orlické a Železné', 'Jizerské a Lužické', 'Orlické a Krkonoše'],
        correctAnswer: 'Jizerské a Lužické'
    },
    {
        question: 'Hlavní město Pardubického kraje?',
        options: ['Liberec', 'Pardubice', 'Hradec Králové'],
        correctAnswer: 'Pardubice'
    },
    {
        question: 'Hory v Pardubickém kraji?',
        options: ['Šumava', 'Orlické', 'Krušné'],
        correctAnswer: 'Orlické'
    },
    {
        question: 'Hlavní město Královehradeckého kraje?',
        options: ['Liberec', 'Pardubice', 'Hradec Králové'],
        correctAnswer: 'Hradec Králové'
    },
    {
        question: 'Řeka protékající Pardubickým krajem?',
        options: ['Jizera', 'Orlice', 'Nisa'],
        correctAnswer: 'Orlice'
    },
    {
        question: 'V Pardubicích se pravidelně konají',
        options: ['závody plachetnic', 'závody koní', 'závody ponorek'],
        correctAnswer: 'závody koní'
    },
    {
        question: 'Jak je vysoká Sněžka?',
        options: ['1603', '1503', '1403', '1703'],
        correctAnswer: '1603'
    },
    {
        question: 'Která řeka pramení v Krkonoších',
        options: ['Labe', 'Jizera', 'Nisa', 'Orlice'],
        correctAnswer: 'Labe'
    },
    {
        question: 'Která řeky protékají Královehradeckým krajem?',
        options: ['Labe a Orlice', 'Jizera a Orlice', 'Nisa a Jizera', 'Labe a Jizera'],
        correctAnswer: 'Labe a Orlice'
    },
    {
        question: 'V Libereckém kraji najdeš zříceninu?',
        options: ['Trosky', 'Hrouda', 'Rabí'],
        correctAnswer: 'Trosky'
    },
    {
        question: 'V Pardubicích se vyrábí?',
        options: ['Perník', 'Sklo', 'Auta'],
        correctAnswer: 'Perník'
    },
    {
        question: 'Který kraj je znám výrobou skla?',
        options: ['Liberecký', 'Pardubický', 'Královehradecký'],
        correctAnswer: 'Liberecký'
    },
    {
        question: 'Ve kterém kraji se daří ovoci?',
        options: ['Liberecký', 'Pardubický', 'Královehradecký'],
        correctAnswer: 'Královehradecký'
    },
    {
        question: 'V Liberci na náměstí je známá?',
        options: ['Radnice', 'Kašna', 'Sloup'],
        correctAnswer: 'Radnice'
    },
    {
        question: 'V Královehradeckém kraji je známá ZOO se Safari v?',
        options: ['Dvůr Králové nad Labem', 'Liberci', 'Hradci králové'],
        correctAnswer: 'Dvůr Králové nad Labem'
    },
    {
        question: 'V Pardubickém kraji se ve kterém městě narodil Bedřich Smetana?',
        options: ['Pardubice', 'Litomyšl', 'Trutnov'],
        correctAnswer: 'Litomyšl'
    }
];